\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

Berechnungen der Abweichung werden im Folgenden mithilfe von 
\begin{equation*}
    \increment x = \left| \frac{x_{exp}-x_{theo}}{x_{theo}} \right|
\end{equation*}
durchgeführt.

\subsection{Energieverlust}
Die gemessenen Werte des Energieverlusts beliefen sich auf 
\begin{align*}
    \frac{dE_{\alpha,2}}{dx} &= \qty{-81.26(2.24)}{\mega\electronvolt\per\meter}, \\
    \frac{dE_{\alpha,1}}{dx} &= \qty{-99.14(3.83)}{\mega\electronvolt\per\meter}
\end{align*}
Die Indizes 1 und 2 stehen dabei für die Messungen bei einer effektiven 
Weglänge von $x = 4 \unit{\centi\meter}$ und $x = 7 \unit{\centi\meter}$.
Die Abweichung der beiden Werte ist mit einem Wert von $18.06 \%$ sehr hoch.
Diese Abweichung ist allerdings zu erwarten gewesen in Anbetracht der Tatsache, 
dass es sich um die Bestimmung über eine Ausgleichsgerade handelt, dessen Werte 
fehlerbelastet sind. Das kommt daher, dass die Einstellungen an der Vakuumpumpe 
per Hand erfolgen und der Druck dementsprechend nach Augenmaß reguliert wird.

\subsection{Mittlere Reichweite}
Die mittlere Reichweite belief sich jeweils auf:
\begin{align}
    R_\text{4cm} = \qty{53(9)}{\centi\meter}, \\
    R_\text{7cm} = \qty{24(4)}{\centi\meter}.
\end{align}
Die beiden Werte weichen um $54.72 \%$ voneinander ab, was für eine sehr 
unpräzise Messung spricht. Die bereits angesprochen Fehler bezüglich der Messung 
verstärken sich hier. Zusätzlich könnte argumentiert werden, dass bei der 
Messung mit einem effektiven Abstand von $x = 7 \unit{\centi\meter}$ weniger
Messwerte vorliegen. Das könnte zu einer geringeren Präzision bei der Regression 
und schlussendlich zu einer größeren Abweichung bei der Bestimmung der mittleren 
Reichweite führen.

\subsection{Statistische Messung}
Der statistischen Messung kann entnommen werden, dass die verteilung der Messwerte eher einer Gauss-
Verteilung. Je Größer die Bins, desto besser ist das erkennbar(Besser zu erkennen bei dem 5 Bin Plot), da die Schwankungen bei weniger Balken kleiner werden.
Auch die Poissonverteilung passt relativ gut auf die Messwerte, jedoch ist die Poissonverteilung eher zu schmal 
für die verteilung der Messwerte. 